有冇父母想移民後，繼續比小朋友學繁體字同廣東話？

Youtube最近係咁彈一堆
教小朋友支蝗語的廣告比我
我本人唔太清楚海外中文教育情況

但有冇家長好想第時小朋友學返繁體字同廣東話？

我諗移民的人當中
都有唔小人DSE中文可能有5或以上
只要再進修一下
可唔可以係海外港人圈子傳承香港語言文化？

會呀

唔會
希望佢地可以洗甩華人呢個底

移咗民後，要比喺當地出世嘅小朋友學到繁體中文同廣東話係好緊要，我希望我嘅小朋友可以讀寫聽都冇問題。不過你又冇語言環境，附近又冇咩香港人嘅話，咁係極之困難嘅。個阿爸阿媽一定要好有心個小朋友先至會對中文有興趣同埋之後學落去。

Speak English, Chinese no good, just a language for poor.

我同台籍太太宜家係台北住
黎緊小朋友出世都會想教小朋友講廣東話同台語
亦都會教咩叫做民主咩叫做共產

加油呀
廣東話唔易學 比多啲耐性呀

台語先難學

支持

如果有仔女嘅話會照教，但係中英文嘅主次會掉轉變成英文主中文廣東話副

我都係咁話
英文好重要

好大機會要自己教

會

問吓托哥
問吓uncle roger

係，2nd language 學德文法文好過，係香港買定書帶過去自己教啦

唔會教中文
但會教粵文
姐係完全我手寫我口

例如
我地而家返屋企
我們現在回家

係

英文環境唔教都會識

又話去外國抗爭

或者日文都得 聽講日文相對容易少少
法文 for 加拿大都好，EE 可以加分

呢啲最正 之前個Post 有人話唔少cbc 唔識口語中文
講嘢勁 formal

夾錢自己搞香港人課後學校

無可能
而家啲移民第二代都唔講中文啦

到時應該會自己教，始終繁體中文同廣東話係好深奧既文字語言，佢地未必要好叻，但起碼一拎起首唐詩，用到廣東話唸，已經差好遠

科學角度其實bilingual對小朋友腦部發育好似有幫助
而且識語素文字+表音文字好似幾屈 就算之後想學日文都有幫助

華人不等於支

但我都係怕無人再學廣東話

事在人為姐
同埋現實d黎講
學多種語言完全無問題
人腦完全有能力學完英文再學中文、西班牙文

屌係
然後d細路會變成唔識廣東話
淨係識用hker身份呃蝦條
東西方陋習學足的abc

我教太太講廣東話都教咗成年先叫做流利咁講
不過佢教我台語就教到3年都係會係咁講錯不過聽就冇咩問題

我係 lihkg 講過, 我身邊朋友仔女係英國出世, weekends番中文班, 學左十年, 八年, 中文都係小學level. 聽到廣東話, 但唔會講.

其實真係好佩服
衛蘭 Ginlee
佢哋都唔係本地香港人
但會唱廣東歌同講廣東話

想小朋友去到嗰邊都識講廣東話
應該要從父母點樣去教小朋友起居飲食開始同語文

喺facebook見到德國有群組 係教海外香港人嘅後代粵語同正體中文
好似同廣德正
覺得可以參考下
一嚟傳承 二嚟增加香港人嘅身份認同同凝聚力

上一代班廢中廢老都唔撚識教,垃圾

屌
買太正版港台啦

咁勁
Page叫廣德正？

文言文先係真正嘅瑰寶
好鐘意先秦文學

未被愚家文化污染

讀咗諸子百家嘅嘢提升不少
好過比愚家荼毒

二文三語 好辛苦

移民美國19幾年。屋企ABC而家星期六返中文學校。學校係台灣人開，細路學繁體同講國語。廣東話屋企會講唔洗特別教。學中文外而仲有學下毛筆書法。中文會keep住由幼稚園讀到高中畢業。

美國public school AP Chinese教殘體講普通話
讀high school嗰陣報過諗住係easy credit
上完第一堂就drop咗
其他華人托兒中心kindergarten如無意外都係殘體

美國應該多d台灣人好d

有冇教材先

我都唔係為搵生意
如果真係要教未訂返台灣/香港教科書最好

香港啲教科書只會愈嚟愈多審查,台灣係Trad Chinese 但用字同文化始終會有分別
即要好需要啲好似港語學嘅組織喺外國做Hong Kong Studies去傳承個文化同語言
淨係知UBC有人做呢方面研究,但唔知英國有冇

做唔係問題
係要有時間
係錢好難叫咁多人義務做
係就要搞個大的文化協會/星級補習社吸水

Ching你啱

當學多樣語言文字之嘛，無壞嘅。正如好多人都學吓日文韓文一樣。

一定係廣東話。成個mind set會唔同。

蝗語最鐘音「搞」、「弄」，含糊不清。詞彙貧乏。

要基因突變先洗得甩wo

我喺澳洲，小朋友喺度出世，我地喺屋企係全廣東話，但我仔講野都係好似個鬼佬講中文咁
只要佢一出街係英語環境，佢接收力就好似好左好多，但我地用廣東話同佢講野佢反應就差啲
呢度所謂嘅中文學校都係學殘體字，同埋係咁二喺學校學幾個鐘同真正浸喺個環境入面學又係兩回事
呢度嘅abc家庭 就算係好傳統嘅華人家庭 佢地小朋友如果自己無心學 最多都係識講同埋認得幾個字，去都要佢地識寫嘅話，一係要個小朋友自己有心學，一係就要自己辛苦啲迫佢學

搵個鬼妹溝幾轉咪認唔出囉

會唔會識多少少香港人家庭好d?

呢個post
大家可以睇到猶太人同香港人嘅分別
香港人鐘意錢，前途
就係不惜令自己文化消亡都無所謂
猶太人係，就係自己消亡都無所謂，最緊要係自身文化得以傳承落去

無咗自己文化
講真，三兩代人，呢個「民族身份」彷彿就已經可以好似無出現過咁
唔駛等共產黨毁滅我哋
我地自己毁滅自己

自己網上買香港啲教材好過

莊子先高汁 真係刺激到你諗嘢

好多回流嘅都識呀

所謂去外國繼續抗爭都係口號
想盡快甩香港人呢個身份就真

重點係佢哋冇興趣學
你去外國行一轉就知
好多移民第二代當自己係白人咁 嘔心到

外面好多教中文的學校都有共諜

前幼教，依家做緊私補教中文（認知同聽說）
可以嘅話想岀幾分力

其實close d 嘅朋友都係華人家庭，但啲小朋友圍埋一齊玩都係會講英文，就算大家嘅屋企都係講中文(有啲係馬華，有啲係台灣人，有啲係大陸人)

我仔自己同自己講野或者發開口夢都係講英文

應該係老母問題
最嘔心係佢地學哂東方奸險
加白人自大懶散
好處就學唔到
集東西方垃圾於一身

幼教有咩心得

好難做到馬華咁有自己中文學校獨中
又或者好似佢地咁有個華人經濟圈
變左中文係必需

應該關朋輩事
一係就變偽白人
一係就變芝麻人

而家美加啲芝麻人多到

從來冇信過係真
同咩今生只嫁前線巴一鳩樣

走佬咪走佬
咁都要打飛機

Me Chinese no good

都係架
我同太太會當興趣咁教

km b
Me teach 9 u

係 typo
冇記錯就應該係
個page嘅Profile picture係寫住廣德正

假如你生嘅係女係得，搵鬼佬嫁好容易，生仔就麻煩要佢轉gay

My two kids don't read nor write Chinese

Learning Chinese in Canada is useless.

我喺外國生咗兩個小朋友
原本有比佢哋學中文
見到依幾年香港已經越嚟越變得似中國一樣
政府同人民越來越多係騙子
我諗得比較極端。為免自己孩子受到中國人民嘅欺騙唔講佢哋嘅語言係其中一個方法

所以半年前開始將佢哋兩個轉去學日文

講你都信？

所以移民嘅香港人喺當地一定要聚埋一齊，咁先可以多d交流，傳承香港人文化

真！不過去啲偏僻地方，可能得好少香港人，同埋如果有藍絲嘅話，更加難有凝聚力。坦白講，我都有啲擔心香港人喺海外會幾團結，有幾多凝聚力可以守望相助。

香港人喺海外不團結.

true

真連廣東話都唔傳承嘅講咩香港民族？

巴打經歷過？more?

廣東話始終是中國文化的一種，仍然存在中國人的劣根性，所以不能學

中國還中國 共產黨還共產黨

英國有中文學校，但越來越多用簡體字書本，只有一小部份用舊港英政府幫手編嘅教材，好多學校可以選中文科，但教普通話，可能真係自己教仲好。不過遲啲香港人多咗，希望有香港人搞廣東話學校。小朋友學母語有其他小朋友學會開心啲。

我明，以前接過份補習都係喱啲背景
父母專登請人教中文，唔係特別為咩考試，只係因為香港人身份，所以想啲仔女識用廣東話溝通，但佢啲仔女每次上堂都用英文同我講中文useless，因為喺佢地長大嘅環境根本唔需要用到中文

我會建議樓主真係教嘅話，要令小朋友有興趣先，一齊睇下啲卡通或者聽歌，訓練聽說先。港台教科書未必啱外國細路，因為喱啲書本身設計俾母語中文學生，重點放喺讀寫到，至於莊子就好睇學生造化，你話母語中文個啲都未必個個鍾意文言文

如果要提高興趣，可能搵啲廣東歌或者流行文化入手先，你見韓文日文對westerners都係「無用」，但佢鍾意或者聽得多都起碼有幫助先

中共都係中國文化劣根性既結果。
所以中國文化，移民了，就不要讓下一代走回那醬缸了。

I have been in Canada for 47 years. I have seen a lot

Wishful thinking

My kids used to go to weekend Chinese school.
They hate it.

咪撚弱智啦。。。
都走得去文明國度就比下一代專心學文明語言啦
而家走難好撚輕香咩仲懶係對香港自豪咁

一定要學返繁體同廣東話喎

More!

學到grade幾？

呢個唔錯

Hong Konger = bitch

只能靠遲啲多啲香港人
有人會成立一間真香港人嘅中文補習學校
每日都要啲小朋友去上
如果唔係根本上好難

Grade 2

大台同拆大台嘅無間地獄

都有諗過呢個問題，其實都想佢學廣東話流傳落去。
但係我亦都好想佢完全唔接觸所謂嘅中華文化，唔想有朝一日佢走過來同我講覺得佢係中國人，好自豪中國人呢個身份。

Do you want it or not?

就算我係英國好短時間都會見到有啲香港人根本好唔想接觸香港人，香港有啲人有種好奇怪嘅事想，覺得自己人就係最麻煩，我係要同其他香港人唔同，我係唔會接觸香港人，我係半個鬼佬。
其實真正要融入西方嘅世界明明就係要接受多元文化。

唔關事
大把鬼佬未又係比支那大外宣呃
日本大把人話支那妹好靚想溝添啦

關唔關佢地多宗教信仰事？
印巴係錫克/Islam
菲就天主教

我自己有時都會
用tinder個陣見到d香港人用自己身份呃蝦條
話咩” I can make you authentic asian food”
好撚嘔心

點教呀

即刻落仔
我唔係要女呀 我要（女）呀

中國文化係好diverse
地方同西歐一樣大
你淨係講福建已同廣東好唔同
唔可以因為本書最後一個chapter講垃圾
就幾成本書掉柒左佢

係應該好好編輯
垃圾個d就做反面教材
同仔女講：「屌那媽咪撚學到咁」

根本唔係要censor壞野
而係要教細路去分好與壞
因為難保你自己對「好野」的定義都有問題
好似父母一輩覺得服從權威做順民係好一樣

所以話香港人就係睇唔起香港人，同一時間會覺得睇唔起香港人自己就高級啲，只要批評多一句香港人就覺得自己融入多一分。
我唔係講話要有大陸人嗰種什麼我是中國人思想，但係有時將心比己，個個都話對自己人反感，個個都覺得自己係好過一個，會唔會真係咁呀

再加上，點解大陸人可以係任何一個地方都搵到飯食？原因就係佢哋會互相去維繫大家利益。
唔識企埋一齊咪永遠比嗰啲大陸華人同鄉會獨大囉，嗰啲華人搵工網站都係大陸人搞。

不過而家開始有啲香港人都做緊呢啲嘢，希望將來會好啲，大家亦都要反省下自己平時嘅思想係咪啱。

教佢侵係我地最偉大既領袖

你認唔出姐,鬼佬一眼就睇得出

我係對香港好撚自豪啊屌都你老母臭閪弱智
又唔撚係我賣港
我點撚解要自卑
你條弱智生返弱智仔未學唔到bilingual 囉

教佢係香港人

崖山之後無中華

華人本身唔失禮 港澳台海外華僑行出黎都係有教養的 支那柒啫 無必要洗底

我會同佢講爸爸媽媽嘅故事，會解釋俾佢聽點解爸爸媽媽要過嚟。
如果佢大個咗都要話（我係中國人）我真係冇辦法

睇吓而家個班外國長大嘅ABC佢哋點會明白呢個道理

你個名 死窮撚

整個好用嘅app有冇得諗？

緊係要

廣東話同繁體字就嚟變成文化遺產 我哋再唔保育同傳承落去就等我哋嘅文化喺地球同人類歷史上消失啦

你喺香港嘅論壇都唔用中文 可想而知你平時係點 身教呀

題外話 外國有個黑人講廣東話好叻

係未廣州做生意d黑人

唔知佢background
淨係知佢同佢女朋友都有學廣東話 好鍾意四圍surprise人

如果仔女係一學就識梗係好啦 如果唔係嘅話 effort太大
就算喺香港大 都有好多小朋友prefer英文
始終廣東話冇小朋友media products

喺個新環境已經有好多嘢要搞要適應
我就唔想咁辛苦 格硬教廣東話
仲要廣東話係一語兩文
如果喺歐洲 學西法文 德荷文 瑞挪文 會抵好多
如果喺美國 都會prefe西法文
加拿大就可能有多少少initiative去學兩個中文嘅

有時覺得母語係廣東話有啲不幸

Not any more

So?